［台灣］成人一週發三片，小童一週五片

〔記者吳欣恬／台北報導〕

中央流行疫情指揮中心今（2）日宣布，3月5日（週四）起將實名制口罩每人「可多購買一片」，成人口罩購買量增加為7天3片，兒童口罩購買量增加為7天5片，全國各據點（含健保特約藥局及衛生所）成人口罩每日提供量由400片增加為600片，兒童口罩則因絕大部分據點均有剩餘，維持每日提供量為200片，仍限13歲以下兒童健保卡購買，其餘成人口罩和兒童口罩的購買原則和價格亦不改變。

本週產能將達到每日平均820萬片。

醫院口罩庫存準備至30天安全準備量，N95口罩及防護衣至25天安全準備量。醫院收到後，最快明天可開始提供上述陪病者和病患使用。

—

成人一週發三片，小童一週五片，網購就各顯神通。

返學必定有

Sorry 我衰鹹濕 出返去先

+1

想問下佢地之前7日得2片 點樣番工

好似收起晒市面口罩 統一藥房賣

見小童一週五片，有Ｄ唔敢入來。

我都get錯左第二啲意思

自己可以另外買進口貨

咁你又入來

搏下是否Ｈ動

我未入黎只睇標題都係諗衰野先

動漫都照計

sorry 帶埋我走

我諗我發現到非洲大遷徙既成因

以為係藥

佢博有No.

台灣規定口罩呢啲屬於醫療物資，進口要攞批文，唔係好似香港人咁可以隨便喺外國買運入嚟

你買到嘅話 台灣海關唔會唔批啦 呢啲時候

出口就有管制

進口就係任買

利申：取貨omg

成班鹽濕仔 雖然我都係

【大紀元2020年02月02日訊】（大紀元記者莊麗存綜合報導）武漢肺炎疫情延燒，有移工苦於買不到口罩，打算從家鄉購買口罩帶回台灣。財政部關務署表示，若從他國買醫療用口罩帶回台灣，最好事先洽詢衛福部；若攜帶口罩於台灣轉機前往第三地，應主動向海關申報並辦理存關，待出境時再提領。衛福部食藥署醫粧組也說，依法旅客不論帶多、帶少都須申請專案進口，由食藥署審查。

可以再用,但要小心處理